TransVal/transval.v
@@ -1,6 +1,6 @@
 Require Import List.
 Require Import IL Annotation AutoIndTac Bisim Exp MoreExp Coherence Fresh Util SetOperations Sim.
-Require Import sexp smt nofun Terminates bitvec Crash.
+Require Import sexp smt nofun Terminates bitvec Crash freeVars.
 
 Lemma zext_nil_eq_O:
 forall k, zext k nil = zext k (O::nil).
@@ -25,9 +25,9 @@ intros. general induction a.
 -  destruct a.
    + specialize (IHa (tl (zext k (O::nil))) (k-1)).   simpl in H. specialize (IHa H).  eapply IHa.
      * destruct k; eauto.
-       simpl. rewrite zext_nil_eq_O.   erewrite minus_n_0. reflexivity. 
-     * destruct k; eauto. simpl in H1.  exfalso. assumption. 
-   +  simpl in H1. destruct k;  assumption. 
+       simpl. rewrite zext_nil_eq_O.   erewrite minus_n_0. reflexivity.
+     * destruct k; eauto. simpl in H1.  exfalso. assumption.
+   +  simpl in H1. destruct k;  assumption.
 Qed.
 
  Lemma guard_true_if_eval:
@@ -122,7 +122,7 @@ intros. general induction e; simpl.
       }
 Qed.
 
-Lemma ssa_eval_agree s D s' (E:onv val) (E':onv val) 
+Lemma ssa_eval_agree s D s' (E:onv val) (E':onv val)
  : ssa s D
    -> noFun s
    -> Terminates (nil,E, s) (nil, E', s')
@@ -139,7 +139,7 @@ Proof.
   rewrite H8 in X; simpl in *. assumption.
 - inversion H2; exploit IHTerminates; [| | reflexivity | reflexivity |]; eauto.
   rewrite H9 in X; simpl in *; assumption.
-- inversion H.  inversion Ldef0. 
+- inversion H.  inversion Ldef0.
 - inversion H2.
 - inversion H2.
 Qed.
@@ -168,12 +168,12 @@ Lemma exp_eval_if_list_eval:
 
 Proof.
 intros.
-general induction el. 
+general induction el.
 - simpl in H. exists (O::nil). intros. inversion H0.
 - unfold omap in H. monad_inv H. decide (e=a).
   + exists x. intros. rewrite e0. assumption.
-   + specialize (IHel E x0 EQ1). specialize (IHel e).  simpl in H0.  destruct H0. 
-     * exfalso. apply n. rewrite H; reflexivity. 
+   + specialize (IHel E x0 EQ1). specialize (IHel e).  simpl in H0.  destruct H0.
+     * exfalso. apply n. rewrite H; reflexivity.
      * destruct (IHel H).  exists x1.
        rewrite H0. reflexivity.
 Qed.
@@ -196,9 +196,9 @@ match el with
 end.
 
 Lemma models_if_eval :
-forall s D E s' E', 
+forall s D E s' E',
 ssa  s D
--> noFun s 
+-> noFun s
 -> Terminates (nil,E, s) (nil, E', s')
 ->  models (fun (f:pred) (x:vallst) => true)  E'  (translateStmt s source).
 
@@ -231,7 +231,7 @@ general induction H1; simpl.
       { eapply exp_eval_agree; eauto.
       assert (A: agree_on eq (fst (getAnn (ann1 (D0, D') an))) E E').
         - eapply (ssa_eval_agree  (stmtExp x e b) _ s'); eauto.
-        econstructor; eauto. 
+        econstructor; eauto.
         - eapply (agree_on_incl  (bv:=Exp.freeVars e) (lv:=fst (getAnn (ann1 (D0, D') an)))); eauto. }
       {  unfold evalSexp. rewrite X1; rewrite X2.
          eapply  bvEq_equiv_eq. reflexivity.  }
@@ -247,14 +247,14 @@ general induction H1; simpl.
       { eapply exp_eval_agree; eauto.
       assert (A: agree_on eq (fst (getAnn (ann1 (D0, D') an))) E E').
         - eapply (ssa_eval_agree  (stmtExp x e b) _ s'); eauto.
-        econstructor; eauto. 
+        econstructor; eauto.
         - eapply (agree_on_incl  (bv:=Exp.freeVars e) (lv:=fst (getAnn (ann1 (D0, D') an)))); eauto. }
       {  unfold evalSexp. rewrite X1; rewrite X2.
          eapply  bvEq_equiv_eq. reflexivity.  }
  + assert (X: models  (fun (_:pred) (_:vallst) => true) E'( ite e (translateStmt b1 source) (translateStmt b2 source))).
     * simpl. unfold evalSexp.
       assert (Exp.freeVars e ⊆ fst (getAnn (ann2 (D0, D') ans ant))) by (hnf; intros; hnf in H6; specialize (H6 a); exact (H6 H3)).
-      assert (agree_on eq (fst (getAnn (ann2 (D0, D') ans ant))) E E') by ( eapply (ssa_eval_agree (stmtIf e b1 b2) _ s'); eauto; econstructor; eauto). 
+      assert (agree_on eq (fst (getAnn (ann2 (D0, D') ans ant))) E E') by ( eapply (ssa_eval_agree (stmtIf e b1 b2) _ s'); eauto; econstructor; eauto).
       erewrite (exp_eval_agree (E:=E) (E':=E')); eauto. simpl. rewrite condTrue.
       rewrite <- H7 in *.
       eapply IHTerminates; eauto.
@@ -264,15 +264,15 @@ general induction H1; simpl.
         - eapply (guard_true_if_eval  (fun (_:pred) (_:vallst) => true) E' e _ v); eauto.
           + assert (Exp.freeVars e ⊆ fst (getAnn (ann2 (D0, D') ans ant)))
                    by (hnf; intros; hnf in H6; specialize (H6 a); hnf; cset_tac; simpl;  exact (H6 H4)).
-            assert (agree_on eq (fst (getAnn (ann2 (D0, D') ans ant))) E E') 
-              by ( eapply (ssa_eval_agree (stmtIf e b1 b2) _ s'); eauto; econstructor; eauto). 
+            assert (agree_on eq (fst (getAnn (ann2 (D0, D') ans ant))) E E')
+              by ( eapply (ssa_eval_agree (stmtIf e b1 b2) _ s'); eauto; econstructor; eauto).
             eapply (exp_eval_agree (E:=E) (E':=E')); eauto.
             eapply (agree_on_incl (bv:= Exp.freeVars e) (lv:= fst (getAnn (ann2 (D0, D') ans ant)))); eauto.
       }
  + assert (X: models  (fun (_:pred) (_:vallst) => true) E'( ite e (translateStmt b1 source) (translateStmt b2 source))).
     * simpl. unfold evalSexp.
       assert (Exp.freeVars e ⊆ fst (getAnn (ann2 (D0, D') ans ant))) by (hnf; intros; hnf in H6; specialize (H6 a); exact (H6 H3)).
-      assert (agree_on eq (fst (getAnn (ann2 (D0, D') ans ant))) E E') by ( eapply (ssa_eval_agree (stmtIf e b1 b2) _ s'); eauto; econstructor; eauto). 
+      assert (agree_on eq (fst (getAnn (ann2 (D0, D') ans ant))) E E') by ( eapply (ssa_eval_agree (stmtIf e b1 b2) _ s'); eauto; econstructor; eauto).
       erewrite (exp_eval_agree (E:=E) (E':=E')); eauto. simpl. rewrite condFalse.
       rewrite <- H7 in *.
       eapply IHTerminates; eauto.
@@ -282,8 +282,8 @@ general induction H1; simpl.
         - eapply (guard_true_if_eval  (fun (_:pred) (_:vallst) => true) E' e _ v); eauto.
           + assert (Exp.freeVars e ⊆ fst (getAnn (ann2 (D0, D') ans ant)))
                    by (hnf; intros; hnf in H6; specialize (H6 a); hnf; cset_tac; simpl;  exact (H6 H4)).
-            assert (agree_on eq (fst (getAnn (ann2 (D0, D') ans ant))) E E') 
-              by ( eapply (ssa_eval_agree (stmtIf e b1 b2) _ s'); eauto; econstructor; eauto). 
+            assert (agree_on eq (fst (getAnn (ann2 (D0, D') ans ant))) E E')
+              by ( eapply (ssa_eval_agree (stmtIf e b1 b2) _ s'); eauto; econstructor; eauto).
             eapply (exp_eval_agree (E:=E) (E':=E')); eauto.
             eapply (agree_on_incl (bv:= Exp.freeVars e) (lv:= fst (getAnn (ann2 (D0, D') ans ant)))); eauto.
       }
@@ -294,7 +294,7 @@ general induction H1; simpl.
    eapply (omap_exp_eval_agree (E:= E) (E':=E')); eauto.
    eapply (agree_on_incl (lv:=D0)); eauto.
    change (agree_on eq (fst (getAnn (ann0 (D0, D')))) E E').
-   eapply (ssa_eval_agree (stmtGoto l Y) (ann0 (D0, D')) (s')); eauto. 
+   eapply (ssa_eval_agree (stmtGoto l Y) (ann0 (D0, D')) (s')); eauto.
    econstructor; eauto.
 Qed.
 
@@ -332,10 +332,12 @@ general induction H.
 Qed.
 
 Lemma unsat_extension:
-forall F E E' s s' pol P Q,
+forall D F E E' s s' pol P Q,
 (forall E, models F E Q -> ~ models F E (smtAnd (translateStmt s pol) P))
+-> ssa s D
 ->Terminates (nil, E, s) (nil, E', s')
 -> exists Q', models F E'  Q' /\
+              freeVars Q' ⊆  fst(getAnn D) /\
               (forall E, models F E (smtAnd Q Q') -> ~ models F E (smtAnd (translateStmt s' pol) P)).
 
 Proof.
@@ -362,14 +364,11 @@ intros.
 hnf. intros. eapply smtand_comm in H0. eapply H. assumption.
 Qed.
 
-Definition combineEnv (E1:onv val) E2 :=
-fun x => match E1 x with
-             |Some v => Some v
-             | None => E2 x
-         end.
+Definition combineEnv D (E1:onv val) E2 :=
+fun x => if [x ∈ D] then E1 x else E2 x.
 
 Lemma extend_not_models:
-forall F  s Q, 
+forall F  s Q,
 (forall E, ~ models F E s)
 -> (forall E, models F E Q -> ~ models F E s).
 
@@ -378,40 +377,106 @@ intros.
 admit.
 Qed.
 
+Lemma terminates_impl_star2:
+forall L E s L' Es s',
+Terminates (L, E ,s ) (L', Es, s')
+-> (exists a, star2 F.step (L, E, s) a (L', Es, s'))
+   /\ ((exists e, s' = stmtReturn e) \/ (exists f X, s' = stmtGoto f X)).
+
+Proof.
+intros.
+general induction H; eauto.
+-split.
+ + exists nil. econstructor.
+ + left. exists e. reflexivity.
+-  destruct sigma'; destruct p; exploit IHTerminates; try reflexivity.
+   destruct X  as [ [a' step ]  H1 ]. split.
+  + pose (evts:= filter_tau a a').  exists evts. econstructor; eauto.
+  +  destruct H1 as [ [e stmtRet] | [f [ Y stmtGo]] ].
+     * left; exists e. rewrite stmtRet. reflexivity.
+     * right; exists f, Y; rewrite stmtGo; reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma combineenv_eq_subset:
+forall s D F E,
+ freeVars s ⊆ D
+->( models F E s <-> (forall E', models F (combineEnv D E E') s)).
+
+Proof.
+intros.  general induction s.
+- simpl in *.  rewrite (IHs1 D).  rewrite (IHs2 D).  intuition; eapply H0. exivity.  eauto. destruct H0. split.
+  + eapply IHs1; eauto. hnf in H. hnf. cset_tac. eapply H. left; assumption.
+  + eapply IHs2; eauto. hnf in H; hnf; cset_tac. eapply H. right; assumption.
+- simpl in *. destruct H0.
+  + left; eapply IHs1; eauto; hnf in H; hnf; cset_tac. eapply H. left; assumption.
+  +  right. eapply IHs2; eauto; hnf in H; hnf; cset_tac; eapply H. right; assumption.
+- simpl. hnf in H0. intros. eapply H0. admit.
+- simpl. admit.
+- simpl in *. intros. admit.
+- simpl in *. admit.
+-
+
 Lemma unsat_impl_sim:
-forall F E s t, 
+forall D D' Ds Ds' Dt Dt' F E s t,
 (forall E, ~ models F E (smtCheck s t))
+-> getAnn D = (Ds, Ds')
+-> getAnn D' = (Dt, Dt')
+-> ssa s D
+-> ssa t D'
+-> Ds' ∩ Dt' = Ds ∩ Dt
 -> noFun s
 -> noFun t
--> sim (nil, E, s) (nil, E, t).
+-> @sim _ statetype_F _ statetype_F  (nil, E, s) (nil, E, t).
 
 Proof.
 intros.
 unfold smtCheck in H.
-eapply (noFun_impl_term_crash E s) in H0.
-eapply (noFun_impl_term_crash E t) in H1.
-destruct H0 as [ Es  [s' [ sterm| scrash ]]]; destruct H1 as [Et [t' [ tterm | tcrash ]]]. 
+eapply (noFun_impl_term_crash E s) in H5.
+eapply (noFun_impl_term_crash E t) in H6.
+destruct H5 as [ Es  [s' [ sterm| scrash ]]]. destruct H6 as [Et [t' [ tterm | tcrash ]]].
 - pose proof (extend_not_models _ _ (constr (Con (O::nil)) (Con (O::nil))) H) .
-  pose proof (unsat_extension _ E Es _ s' source _ _ H0 ). 
-  specialize (H1 sterm).
-  destruct H1 as [Q [M H1]].
-  assert (H2: forall E0:onv val,    models F E0 (smtAnd (constr (Con (O :: nil)) (Con (O :: nil))) Q) ->
+  pose proof (unsat_extension D _ E Es _ s' source _ _ H5 ).
+  specialize (H6 H2 sterm).
+  destruct H6 as [Q [M H6]].
+  assert (H7: forall E0:onv val,    models F E0 (smtAnd (constr (Con (O :: nil)) (Con (O :: nil))) Q) ->
        ~  models F E0 (smtAnd (translateStmt t target) (translateStmt s' source) )).
-  + intros. eapply (smtand_neg_comm). apply (H1 E0 H2). 
-  +  pose proof (unsat_extension _ E Et _ t' target _ (smtAnd (constr (Con (O::nil)) (Con (O::nil))) Q) H2).
-     specialize (H3 tterm).
-     destruct H3 as [Q' [M2 H3]].
-     specialize (H3 (combineEnv Es Et)).
+  + intros. eapply (smtand_neg_comm). destruct H6. apply (H8 E0 H7).
+  +  pose proof (unsat_extension D' _ E Et _ t' target _ (smtAnd (constr (Con (O::nil)) (Con (O::nil))) Q) H7).
+     specialize (H8 H3 tterm).
+     destruct H8 as [Q' [M2 H8]].
+     destruct H8.
+     specialize (H9 (combineEnv Ds' Es Et)).
+     exploit (terminates_impl_star2 nil E s nil Es s' sterm).
+     exploit (terminates_impl_star2 nil E t nil Et t' tterm).
+     clear H. clear H5. destruct H6. clear H5.
+     destruct X as [ [a sstep]  X]; destruct X0 as [ [b tstep]  X0].
+     destruct X as [ [es sRet] | [fs [Xs sFun]]]; destruct X0 as [ [et tRet] | [ft [Xt tFun]]].
+     * subst. eapply simTerm.
+       { simpl in H3.  instantiate (1:=(nil, Es, stmtReturn es)). instantiate (1:=(nil, Et, stmtReturn et)).
+         simpl. case_eq (undef es); case_eq (undef et); intros; simpl.
+         - simpl in H9. rewrite H5 in H9; rewrite H6 in H9; simpl in H9. unfold evalSexp in H9.
+           assert ( X: (True /\ models F (combineEnv Ds' Es Et) Q) /\ models F (combineEnv Ds' Es Et) Q').
+           +  split; try split; try eauto.
+              *  unfold combineEnv.
+
+             * unfold combineEnv. admit.
+           + specialize (H8 X).
+
+
+
+
      (* jetzt Lemma, dass combineEnv Es Et ~ Es / Et für jeweiliges models wgn Annahme von terminates *)
+
+
+
      admit.
 - (* target crasht --> nicht semantisch äquivalent --> muss E geben. *)
   admit.
 - (* source crasht --> egal was Ergebnis is, weil env immer! unsat sein wird, da zwei widersprücliche Constraints enthalten sind *)
-  admit.
-- (* s. Fall davor *)
+  (* Induktion Crash *)
+  (* beweis Crahs -> star 2 step + result = None  dann simErr Constr.*)
   admit.
 Qed.
-  
 (*
 *** Local Variables: ***
 *** coq-load-path: (("../" "Lvc")) ***
